【Air Tycoon 2 】蘇系機隊日記

玩咗兩次ATO2，次次都係波音機隊，今次就試下淨係用蘇聯/俄羅斯飛機，睇下結果係點

1962年，收入暫時穩定。

Push

1963年機隊，比琴日多咗幾架TU-114同埋3架AN-24

雖然賺得唔多，但係夠做基本擴張

似曾相識嘅塗裝

琴晚買飛機買到淨返1K

1964年，財政穩建

有IL-62賣，即刻入返幾架飛大西洋

Company Value 升到二百萬K

1965年，差唔多一Turn 可以買到一架IL-62

TU-124買黎飛三四線城市

黎到1966年，上年業績唔錯

IL-62係現時蘇系入面最好用嘅一部

1967年，發展迅速。

IL-62最多，開始代替TU-104

1968年，收入繼續上升，因為宣傳set最高，所以宣傳支出好大

越黎越多IL-62，TU-104 正常嘅話會喺呢個時候賣，不過我攞咗黎飛D一百幾十Traveler Demand 嘅細城。呢批TU-104如無意外應該可以飛到70年代中。

好明顯第一次玩

時間黎到1969年，睇下上年年尾業績係點先

賺得越黎越多，1turn夠賣一架IL-62有突

CityFlyer嘅版圖，依家集中喺北美同歐洲發展

IL-62已經係機隊入面最多嘅一款機型，另外買咗一大堆二手TU-104開支線。
雖然睇落去好似發展得幾好，不過踏入70-80年代蘇聯客機就好少出長程機，所去到90年代IL-62都會係機隊主力。

後期d油咁貴，蘇系效能好底

其實我知，呢到主要係一個Test睇吓全蘇系可唔可行。

黎到70年代，上年年尾業績唔錯，不過燃油洗費越黎越高，超過咗人工

多咗幾部貨機

IL-62M出咗，未來會買更多。同埋全部飛機Renovate咗一次，如果唔係鬥唔過波音機。
有747但係有錢都唔買到T.T

1971年，純利過咗200000K

我應該一個人養起咗伊留申成間廠

同場加映《紐約-倫敦之做爛市》

1972年，業續繼續上升

機隊方面增加咗十架IL-62M，另外等緊IL-76賣。

1973年，除咗錢多咗冇咩變化

1974年，上年年尾收入300000k，由於太多錢唔知點洗嘅關係，所以投資酒店等等。

就黎1975年，TU-104開始退役，TU-154會慢慢取代呢批「開國功臣」。
1980年代就要頭痛啦！IL-62M要去到1990年代先有後繼機種，換言之1980年代本公司應該經營得好辛苦。

1975年

終於有IL-76啦，大批大批入黎飛北美

至於批AN-24呢……應該會由AN-24代替

1976年，上年年尾賺過400000k，令到我太多錢唔知點洗

伊留申嘅飛機喺蘇系黎講算唔錯，不過載客量太少，一條線要派兩三架上去
「70年代中換機計畫」依家實行緊，,圖波烈夫所有15年機齡嘅飛機會由TU-154同Il-62M取代。

1977年，收入增長暫時停濟

TU-104，TU-124，IL-18全部退曬，依家客機機隊系全T尾。
等緊IL-86，之後就要去到90年代先有新飛機

1978年，要黎嘅始終都要黎

收入可以接受

蘇系入面伊留申係你最好嘅朋友

1979年經濟危機過去咗，睇下上年年尾業績

因為經濟危機嘅關係跌咗40幾%

開始入一批IL-86去做短途多客航線，4600km航程真係有D唔夠洗

步入80年代，上年嘅業績去返經濟危機之前

機隊入面多咗幾架IL-86同人地搶航線
IL-62系列依然係主力，M型會慢慢增加。

80年代西方機型同蘇系機型嘅差距會越黎越大，巴士同波音嘅飛機喺呢個時期越出越多機型，相反蘇聯嘅客機就停濟不前，客機選擇少，性能差，載客量一係太大一係就太細，航程短，燃油效益差，滿意度比唔上波音/巴士。對純蘇系玩家黎講，80年代呢十幾年甚至恐怖過經濟危機。

1981年，收入減少

IL-62喺一夜之間玩完

1982年，上年純利keep喺400000k嘅水平

買咗十幾架TU-154，2500KM嘅航程……
我想要737啊T.T

初初玩用俄國機都還可以
但到後期就不了

其實蘇聯/俄羅斯某D機型有佢自己嘅長處，例如近排發覺IL-62M可以用黎連接150~200 passenger demand 嘅城市。呢D城市嘅航線通常冇人重視，原因在於呢個時期嘅波音/空巴/麥道/Lockheed D客機太大，飛呢D線塞唔滿客，個個攞黎飛一線大城，忽略二三線城市。IL-62M可以話係呢個時期嘅787（耗油量就……唉……）

百幾架機巴打貨左幾多落隻game 到

0，信不信由你

1983年，上年收入跌咗50000K

之前AN-24換AN-24計畫因為冇AN-24賣而終止，換做IL-76
----------------------------------------------------------------------------
以下係CityFlyer負責買飛機嘅同事同伊留申客戶服務嘅對話（C:CityFlyer同事，伊:伊留申客服）

C:波音果邊出咗757同767喎，你地點解唔出類似嘅客機嘅？
伊:我地唔需要。
C:但係果邊D飛機載客量多D，飛得遠D喎。你做到出黎一定有人買㗎。
伊:我地冇需要。
C:但係人地有玻璃駕駛艙喎，可以唔洗飛行工程師，兩個機師都搞得掂，可以慳到好洗費㗎喎
伊:我地未需要。
C:但係我地需要吖嘛，乜你地間廠唔係諗客戶要乜先設計架飛機嘅咩？
伊:……我地做D咩出黎你又咪要買，鬼叫你地老闆咁鍾意我地D客機呀。你都係唔好嘥時間，交低份IL-62M訂購書啦，今次又係五架呀？

我個人覺得3好玩D

我覺得3好難玩，玩2玩到壓可能會試下

厭*，打錯字

1984年，減低咗宣傳費，所以賺得多咗

……越買越多IL-62M……

1985年，上年年尾終於賺過500000k

客機方面冇乜變化，依家集中發展貨運
得IL-76揀……唉……

咩話！？得七條貨運線？

1986年，因為要賺返D錢準備換機所以校低咗個宣傳費
依家要增加貨運規模黎幫補家計

IL-76嘅一日之內增加咗40架

黎緊最頭痛嘅係換機，堆IL-62M有接近一半要換，但係之後出喺蘇聯/俄羅斯機一系航程太短，一系載客量太大，根本就冇可以直接代替IL-62M嘅客機。最壞打算係摺咗D線佢。
............好想買767.............

俄國機到後期無得打
死硬

1987年，收入微升

換走咗幾架年事已高嘅IL-62M

AN-24終於死曬，又係伊留申嘅天下。

密密麻麻

我玩3，開新game #548

未down

如果玩一齊，岩岩60年1月

都係下次先啦

1988年，收入都係咁上下

第一批買落嘅IL-62M己經慢慢退緊，其他等緊新機一

倫敦至莫斯科都可以比我獨營到……

1989年，上年年尾賺咗接近600000k，人工重多過油費

雖然話就話要儲錢換機，不過最後都係買多咗15架IL-86

等咗你好耐啦！（早五年出咪好囉）

等我

?

……我做咗D乜……

你係咩ser

Channel 298

1990年，上年嘅純利跌咗少少

機隊方面，買咗兩架AN-225做測試
客機果度，IL-62M未來五年之內會退一半，另外一半就睇情況
IL-96 系列會取代IL-62M，IL-96系列係第一款裝有Glass Cockpit蘇/俄系客機 ，預計可以減少人工支出。

AN-225應該係攞黎玩焦土

1991年，上年年尾終於賺過600000k

IL-62M嘅數量急速下跌，IL-96 300將會係機隊主力
TU-204呢款末代圖波列夫將會代替TU-154
成個計畫預計要27.000.000k左右，

1992年，上年收入上升，證明咗IL-62M太细
人工支出佔咗全部支出1/3，油價貴都係一個大問題。
為咗換機cutback咗宣傳費。

IL-62M由全盛時期嘅233架減到依家嘅數目，只係用咗兩年（兩日）嘅時間。按照呢個趨勢佢地可能過唔到世紀末。
TU-134A嘅數量過咗咁多年都冇乜變過。

蘇系到90年代得2, 3款機, 真係為求打過和

1993年，收入冇乜變化

IL-96 300已經成為機隊數量最多嘅客機
TU-154都要退啦
IL-76第一批都係
但係咁樣換機支出係天文數字

1994年，收入跌咗，好似就黎又有經濟危機

IL-96M收咗，又要出錢買啦。

乜發生咗架喇？

1995年，上年年尾收入過800000k

繼TU-154全線玩完之後，下一個到TU134A，等緊TU-204-300出一次過換晒佢
順戴一提IL-96M係蘇系之中最好嘅長程客機

1996年，上年因為油價上升所以賺少咗

機款多咗好多

客運需求大增，唔記得加多D counter同office

1997年，油價回落，不過整體收入冇乜點變

IL-62M進入最後倒數

AN-70開始代替IL-76

1998年，收入維持750000k嘅水平

換飛機換得七七八八，可以開新航線喇

1999年，上年都係之前咁樣冇乜變化

下一批要退嘅係IL-86
順帶一提依家全ser第13位。

2000年4月，可以見到收入頂得住飛機貶值

2001年，上年收入上升，主要係因為開多咗航線。

IL-96 400載嘅人係多咗，但係航程唔夠用囉，北海道去紐約多航程5km飛唔到要買返IL-96M。

以本傷人系列

ser327留名
主力做客運收入真係好唔定
做貨又已經好多線畀人做咗

有咩辦法突圍

請問你喺咩年份，同埋你開貨運線習慣點開（最好有埋版圖）

而家係1977年2月
主要係日本機場射出去（因為霸咗唔少slot係嗰邊）
問題係有咩方法令每班機都load滿啲？

同埋如果買貨機做遠啲嘅機場應該買747定點？
Thanks

我就睇到你嘅航線集中咗喺幾個城市，而且航線滿意度好低。唔係話你錯，畢竟每個人有自己嘅玩法，如果你喺果D城起維修廠嘅話仲可以慳錢添。只係你用嘅航點大多數喺個個ser都有人爭住用，所以你無形中要面對大多數玩家嘅競爭。相反嘅全球各地開線就分散咗好多風險。

上面係我間公司嘅歐洲版圖，你可以見到我開嘅線可以用雜亂無章黎形容。呢種開線方法其本上係見縫插針，務求獨佔可以獨營嘅高需求航線。如果你揾到一個冇人霸住嘅中等需求城市（180-250左右）就更加好，可以用果度做中心連接其他城市。你可以睇下莫斯科東面果幾個細城有冇人霸，冇嘅話就喺果邊開。最重要嘅喺避免同其他人直接競爭。

你個航線滿意度係另一個令問題。根據上面嘅航線資料我估你果D競爭航線有大部分都有多過一間公司同你爭，而你應該賺得少過佢地。如果我冇估錯佢地嘅航線滿意度（笑哈哈）高過你。我就建議你加返宣傳費（advertisement 同customer service），個宣傳level越高就越多人坐/用你嘅飛機。我習慣每次開新ser都校盡去到7，如果有經濟危機或者要錢先校返低。增加宣傳費可以加航線滿意度。有時候你同其他公司個收費一樣，如果你有高D嘅滿意度，可以賺多過你嘅競爭對手。同埋注意返飛機機種同機齡都會影響滿意度，所以記得定期換飛機。（同埋唔好學我咁痴線走去買蘇系）

以本傷人·續
「乖啦，你唔好死機撐飯蓋啦，你乖乖地畀線航線我啦」

2002年，收入多咗，買咗D酒店幫補一下

機隊冇大變化

2003年，收入突破900000k

IL-76年事已高要攞AN-70黎換
IL-86都要換
果兩架AN225都要拆咗佢

2004年，上年遊客冇咁多所以收入下跌

AN-70數變多咗，用AN-70換IL-76仲可以慳返人工

2005年，收入都係咁上下

IL-76由黄金時期嘅百幾間拆到淨返廿架

2006年
呢排趕文所以玩得heahea地

An225 好似冇咩用咁

喺，冇錯。其本上買黎當吉祥物

2007年，經濟危機

有差唔多5年冇玩

2008年，幾乎冇收入，公司value係咁跌。

2009年，收入上升返

我啲乘客人數係咁上落上落 係咪正常架

GG, 開左太多機場slot, 收入仲低過成本

正常，乘客數量會按唔同月份上升下跌

2010年，收入上返正常
又要換機，所以公司value又要跌。

2011年，喺競爭之下收入下跌，再咁落去可能破產。

2012年，收入越黎越低

因為要挽救公司，入咗SSJ-100 75同95。SSJ係蘇/俄係最慳油嘅機，缺點係太細。

仲有八日完Game，下次想試吓開廉航。

2013同埋

2014年
收入越黎越少，要換嘅機越黎越多

2016年，因為工潮收入低咗
全線IL-96停產，部分飛機要服役超過20年

終於玩完啦！因為趕文所以呢幾日冇post
雖然打唔入十名以內，但係蘇系機隊冇出現困死玩家嘅現像。
玩全蘇系機隊同一般西方機隊嘅最大分別係：
當你好似平時咁玩嘅時候你係睇中航線，之後買啱心水嘅飛機；
玩純蘇系嘅話你係要睇架飛機黎開線。

咁就成就咗好多奇怪嘅航線，有IL-62M嘅時候我有一段時間開咗好多二線去二線城市嘅航線，
但係換IL-96嘅時候呢D航線就變到好雞肋。

蘇系喺2000年打後越黎越難玩。
滿意度/燃油效益唔夠日新月異嘅西方客機鬥

但係蘇系係唔係一無是處呢？又唔完全係。
有一兩款飛機可以做開荒牛嘅角色，既係好似TU-104咁。
蘇系飛機平過西方機，一架IL-62M售價同707-120一樣，但係有10000km航程，令到佢好適合做遠程二線城市航線，又可以大量買入短時間內擴張，之後儲錢買更加好嘅飛機代替。

總括黎講，蘇系飛機嘅優點係平，可以在過渡/開荒機。但係如果要我再齋玩純蘇系唔可以買其他飛機嘅話......不了。

開咗新game, channel 369

請多多指教

一開始蘇聯啲機真係幾好用

我睇到你個名就知你係香港人

嗯

開LLC 後期一定要善用737 320依啲機先賺到，又要識咩線夠行737-9 321依啲大少少嘅機 ，大量線會賺多好多。不過太多人明明自己服務比到足咁同我鬥平 都可能隻game嘅不足。我當時搵左幾個base 學真正ryanair easyjet咁 用319 320 321玩到top 10

巴打有冇打算玩ATO3??

未有打算，睇下之後點